【超人退休？】李嘉誠罕有下車影相：「退休嗰啲再諗，下晝先講」

【超人退休？】李嘉誠罕有下車影相：「退休嗰啲再諗，下晝先講」

78,708
最後更新: 0316 11:57 / 建立時間 (HKT): 0316 07:49

適中字型
較大字型
【新增影片】

記者今日前往長和（001）主席李嘉誠位於深水灣道大宅外守候，李嘉誠於大約上午11點半乘坐駕離開大宅，並親身接受本報記者提問，李嘉誠跟記者說：「乜嘢都唔會講住...下晝有記者會」，更罕有地下車讓攝記拍照。

重溫蘋果ATM直播，李嘉誠於片中1小時56分51秒回應記者問題：

YouTube重溫直播：

李嘉誠今早出門時第一句：「我乜嘢都唔會講，對唔住。」

記者：今朝係咪交晒啲嘢畀Victor同Richard？

李欲言又止地說：「嗱！多謝你哋喺度，今朝一早見到你響度，我都唔安落，因為今日有啲事…即…好多事要做，所以我下晝有記者招待會，所以，對唔住，我乜都唔講。」

記者：「你知唔知Victor漏夜飛返嚟香港？」

李：「唔講其他嘢，多謝晒你哋，唔好意思，你哋咁多人響度等我，對唔住。」

記：「一陣係咪會有關於退休嘅嘢公布？」

李：「退休啲嘢，等陣先諗，再講。」

記：「係咪下晝？」

李：「我而家乜嘢都無講。」

記者：「係咪下晝會講？」

李：「我最多行落嚟，畀你影張相。」

另外，今早7點47分，李嘉誠大宅保安開閘向記者表示「Who wants to talk with Mr. Lee？』李嘉誠托保安致電記者對話，被問到退休傳聞時，誠哥只回答不會透露有關消息，叫記者留意下午4時後的業績發佈會，「我乜嘢都唔會講，我下晝有記者招待會，而家任何嘢我講都會錯，我哋要一齊宣佈業績，最好下晝4點零鐘就去我寫字樓，到時有乜嘢我應該講，我全部會講，今朝我絕對唔會講嘢架」

同時超人又表示今早比較忙，會較平時遲出現，之後更着人派汽水給門外守候的記者。
上周四超人頭馬、長和聯席董事總經理霍建寧被追問李嘉誠是否於本周五宣布退休，他只回應「到時你就知道。」

長和系旗下長和、長實（1113）、長建（1038）及電能實業（006）將在今日同日宣佈全年業績，令市場盛傳長和系主席李嘉誠有機會宣佈退休。

記者：蘇承智
蘋果財經，關心你飯碗

李嘉誠下車讓攝記拍照（蘇承智 攝）

（李家皓 攝）

（李家皓 攝）

李嘉誠今早出門再接受記者訪問（李家皓 攝）

李嘉誠於清晨於室內做晨操（陳海威 攝）

李嘉誠着人派汽水給門外守候的記者

上一則
【人氣新股】「天仁茗茶」今朝曾插兩成！ 半日跌17%

下一則
【A股戰報】四連跌！滬指半日跌4點